# Introduction

1、下列选项中，哪一项不是软件开发模型  
A、 V模型  
B、 原型模型  
C、 螺旋模型  
D、 敏捷模型  
正确答案： A  
解析：  
选项A：V模型是SDLC与测试阶段的对应关系模型。

2、关于软件测试，下列说法中错误的是  
A、 在早期的软件开发中，测试等同于调试  
B、 软件测试是使用人工或自动手段来运行或测定某个系统的过程  
C、 软件测试的目的在于检验它是否满足规定的需求或是弄清楚预期结果与实际结果之间的差异  
D、 软件测试与软件开发是两个独立、分离的过程  
正确答案： D  
解析：  
"软件测试与软件开发是两个相互关联的过程"是主流且普遍认可的描述。

3、以下选项中，关于软件测试原则的说法错误的是  
A、 测试应基于需求  
B、 测试用例越多越好  
C、 穷尽测试是不可能的  
D、 软件测试遵循GoodEnough原则  
正确答案： B  
解析：  
选项B：测试用例并非越多越好，在不考虑经济性的情况下，测试用例覆盖率越高越好，在考虑经济性的情况下，GoodEnough（即，选项D）

4、以下选项中，按照ISO/IEC9126对软件质量模型的定义，属于软件的可靠性的子特性的是  
A、 容错性和安全性  
B、 容错性和适应性  
C、 容错性和易恢复性  
D、 易恢复性和安全性  
正确答案： C  
解析：基本术语定义。

5、以下选项中，属于以用户为主导的测试阶段的是  
A、 验收测试  
B、 单元测试  
C、 回归测试  
D、 系统测试  
正确答案： A  
解析：基本术语定义。

6、 以下选项中，关于软件缺陷的说法，错误的是  
A、 缺陷就是软件产品在开发中存在的错误  
B、 缺陷就是软件维护过程中存在的错误、毛病等各种问题  
C、 缺陷就是导致系统程序崩溃的错误  
D、 缺陷就是系统所需要实现某种功能的失效和违背  
正确答案： C  
解析：本题有较大的歧义，4个选项的说法都有一定的错误，其中C的错误最明显  
缺陷不一定会导致程序崩溃，更不一定会导致系统程序崩溃，因此，选C。

7、 以下选项中，不属于软件缺陷的是  
A、 软件没有实现SRS所要求的功能  
B、 软件出现了SRS不应该出现的功能  
C、 软件实现了SRS中没有提到的功能  
D、 软件实现了SRS所要求的功能，但测试人员认为用户需求不合理  
正确答案： D  
解析：本题不够严谨。  
选项C：SRS没有提到的功能，可能是假定的需求（assumed，即，没有明确表达，但应实现的需求）或隐含的需求（implied，即，可以从其他需求推导出的需求），也可能是不需要的需求，如果是假定的需求或隐含的需求，软件实现了，不是缺陷。  
选项D："软件满足了用户需求，但测试人员主观上认为用户需求不合理"更严谨一些。  
综合对比选项C、选项D，选项D不属于软件缺陷的程度更高，因此，选D。

8、以下选项中，说法不正确的是  
A、 测试不能证明软件的正确性  
B、 测试人员需要良好的沟通技巧  
C、 QA和testing属于一个层次的概念  
D、 成功的测试是发现尽可能多的defect的测试  
正确答案： C  
解析：本题有一定的歧义。  
选项C：QA和testing属于不同维度的概念，不同维度则不为一个层次的概念。出现歧义的是，部分观点认为QA和QC（即，testing）都属于于QM内，所以它们是同一个层次的概念。  
选项D：属于对软件测试的其中一种被认可定义。

9、以下选项中，说法不正确的是  
A、 静态测试指不运行程序，通过检查或阅读等手段来发现软件缺陷的一类技术  
B、 动态测试指运行程序，通过运行结果来发现软件缺陷的一类技术  
C、 动态测试包括黑盒测试和白盒测试  
D、 白盒测试是静态测试，黑盒测试是动态测试  
正确答案： D  
解析：  
白盒黑盒的分类规则：是否基于源码或设计细节设计测试用例。  
静态动态：是否运行程序进行测试。  
动态测试包括黑盒白盒，静态测试也包括黑盒白盒，静态白盒主要是自动静态代码分析、code review等，静态黑盒主要是非直接针对代码的评审。

10、以下选项中，属于划分软件测试是黑盒测试还是白盒测试的最主要依据的是  
A、 是否执行程序  
B、 是否能看到软件设计文档  
C、 是否能看到程序源码  
D、 运行结果是否确定  
正确答案： C  
解析：基本术语定义
